日记
====

2017 年 3 月 20 日

明天就正式入职滴滴了, 这对我来说是非常值得开心的, 然而我这些天却越发的感觉到几丝迷茫.

现在想想, 从上了大学起, 我精神就一直处于一个懒散的状态, 整个大学里没有一点危机意识, 不去思考我该做什么, 我想要什么, 不去思考将来要成为什么样的人. 我大学里懒散到专业被调到了化学我也毫不在意的坦然接受, 不去反抗不去挣扎.

虽然大学的时候没有少看编程方面的书, 以后做程序员的决心也一直没有改变过, 但是我也仅仅只是心里一直告诉自己 "以后要成为出色的程序员" 罢了, 至于怎样才能成为, 我没有过多思考过, 只是就一味的看书, 像无头苍蝇一样, 没有方向, 没有侧重. 现在想起来, 当是真的是浪费了太多的时间, 导致自己事倍功半.

整个大学时期, 我存在非常严重的几个问题:

1. 认为专业被调到化学无所谓, 认为我靠自学计算机也能学得很好

   事实上, 失去了计算机专业的学习环境, 教授环境, 没有前辈的引导, 我对于整个计算机生态体系缺乏系统的认识, 导致了我方向不清, 不能明确自己想要的是什么.

   这导致的后果就是我在大学中, 几乎所有的计算机技术书籍都看过, 但是没有一项为我所熟练掌握, 我看过学过的内容过有计算机组成原理, 汇编, C/C++, MFC, Visual C++, Java, j2ee, php, mysql, oracle, flash 动画, html/javascript/css web 前端, android 开发, C#/.Net 开发等等. 但是看这些书时我是迷茫的没有方向的, 我甚至不知道为什么要看这些书, 看完之后能做什么.

2. 闭门造车, 没有和其他人多多沟通

   越来越认识到, 多和人沟通, 能够使人更聪明, 思维更敏捷和开阔, 眼界更长远

3. 感情上不成熟, 为了不值得的感情浪费了太多时间和精力

   从这件事上得到的教训就是以后永远不要在不值得的人或物上浪费时间和精力

--- 写在入职滴滴的前夕
